%!TEX root = thesis.tex

\cleardoublepage
\vspace*{20\baselineskip}
\hbox to \textwidth{\hrulefill}
\par
%\iflanguage{english}{english text here}{german text here}

Ich versichere, dass ich die vorstehende Arbeit selbstständig und ohne fremde Hilfe angefertigt und mich keiner anderer als der in den beigefügten Verzeichnissen angegebenen Hilfsmittel bedient habe.
Alle Textstellen, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen Dritter entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht.
Alle Quellen, die dem World Wide Web entnommen oder in einer digitalen Form verwendet wurden, sind der Arbeit beigefügt.

Weitere Personen waren an der geistigen Leistung der vorliegenden Arbeit nicht beteiligt.
Insbesondere habe ich nicht die Hilfe eines Ghostwriters oder einer Ghostwriting-Agentur in Anspruch genommen.
Dritte haben von mir weder unmittelbar noch mittelbar Geld oder geldwerte Leistungen für Arbeiten erhalten, die im Zusammenhang mit dem Inhalt der vorgelegten Arbeit stehen.

Der Durchführung einer elektronischen Plagiatsprüfung stimme ich hiermit zu.
Die eingereichte elektronische Fassung der Arbeit ist vollständig.
Mir ist bewusst, dass nach\-träg\-li\-che Ergänzungen ausgeschlossen sind.

Die Arbeit wurde bisher keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt und auch nicht veröffentlicht.
Ich bin mir bewusst, dass eine unwahre Erklärung zur Versicherung der selbstständigen Leistungserbringung rechtliche Folgen haben kann.

\vspace*{2\baselineskip}

\textbf{\place, \submissionTime}
\vspace{1.5cm}

\dotfill\hspace*{8.0cm}\\
\hspace*{2cm}(\authorName) %center name with hspace

\thispagestyle{empty}